自閉兒突展攻擊傾向還尿床 敏銳媽書包放錄音筆揭「老師霸凌」

▲ 米麗莎用心扶養康登長大。（圖／翻攝自臉書／Milissa Davis）
國際中心／綜合報導
美國一名母親將患有自閉症的兒子送進特教學校就讀後，兒子便出現攻擊傾向，半夜還會尿床。她驚覺有異，有天在兒子上學前，偷偷將錄音筆打開，放進他的書包裡。等到兒子放學回家後，她才發現心愛的兒子每天都遭受老師的霸凌。
住在路易斯安那州的米麗莎（Milissa Davis）用心扶養兒子康登（Camden）長大，在他12歲那年，將他送進特教學校就讀。沒想到康登突然開始展現出攻擊傾向，半夜還會在睡夢中尿床，令米麗莎相當憂慮，擔心兒子是否在學校受人欺負。
這名機警的母親為了找出兒子突然改變的原因，便偷偷在兒子的書包裡放入錄音筆。等到康登放學後，米麗莎趕緊將錄下的音檔打開來聽，結果卻讓她飽受衝擊，因為她清楚聽見2名老師不斷以言語霸凌康登。
根據錄音檔，2名老師對康登說道，「不過就是寫個單字，有這麼難嗎」、「要是去一般學校的話，根本連1分鐘都撐不了吧」、「有種跟你媽說啊」。充滿歧視和惡意的嘲諷讓米麗莎心痛得流下淚來，也將錄音檔交給媒體，並上傳到社群網站，引發民眾群起撻伐。
事後，校方罷免2名涉案教師，以平息風波，也針對學生家長召開檢討會，加強教育教師。米麗莎則表示，老師的霸凌對康登造成一些後遺症，但在轉學後，狀況已經逐漸好轉。

家長好波

教畜